Описание
========

Название предметной области и название системы.
-----------------------------------------------
Предметная область: сервисы расписания учебных занятий высших учебных заведений.

Название системы: автоматизированная информационная система «чат-бот клиент для просмотра расписания учебных занятий НИУ ВШЭ».


Общее описание системы, её функциональности.
--------------------------------------------
Система предоставляет интерфейс для взаимодействия с сервисом расписания учебных занятий посредством чата в приложении-мессенджере. Областью применения данной системы являются высшие образовательные учреждения, предоставляющие программный интерфейс для взаимодействия с внутренними сервисами расписаний (в частности НИУ ВШЭ).

Функциональность системы:
* Интеграция с сервисом РУЗ НИУ ВШЭ;
* хранение информации о расписании пользователей;
* плановое обновление информации о расписании;
* предоставление актуальных сведений о расписании учебных занятий;
* обработка заявок пользователей на доработку системы в целях обеспечения поддержки;
* осуществление взаимодействия с пользователями посредством текстового интерфейса чата в мессенджере.


Цель создания и использования системы.
--------------------------------------
Цель создания системы: предоставление дополнительного, более удобного интерфейса для взаимодействия с сервисом расписания учебных занятий.

Использование проектируемой системы осуществляется в рамках учебного процесса для получения актуальной информации о наличии учебных занятий.


Сущности.
=========

Основные сущности в предметной области, свойства сущностей, значения свойств, отношения между сущностями и между свойствами сущностей.
--------------------------------------------------------

### Пользователь-студент и пользователь-сотрудник
Свойства:
* id диалога - уникальный идентификатор диалога с пользователем;
* адрес электронной почты - корпоративный адрес электронной почты, используемый для получения расписания учебных занятий;
* псевдоним (username) - имя пользователя в приложении-мессенджере;
* время регистрации - временная отметка о регистрации пользователя;
* время "последнего визита" - временная отметка последнего обращения к системе;
* город;
* курс - номер курса пользователя;
* пол.

Пользователи имеют уникальный идентификатор (id) и связаны с Расписанием посредством внешнего ключа отношением один к многим (одно расписание, много пользователей).

### Расписание
Свойства:
* расписание на дни недели (пн, вт, ср, чт, пт, сб, вс);
* время обновления - временная отметка последнего обновления.

Каждое расписание имеет уникальный идентификатор (id). Расписания на текущую неделю могут ссылаться на расписания на следущую неделю посредством внешнего ключа.

### Преподаватель
Сущность нужна для поиска сотрудников НИУ ВШЭ по текстовым данным (ФИО, департамент и т. п.).

Свойства:
* полное ФИО;
* сокращенное ФИО;
* название учебной кафедры (департамента);
* идентификатор учебной кафедры (департамента);
* идентификатор в системе расписания учебных занятий ВШЭ;
* время обновления данных - временная отметка последнего обновления сведений.

Преподователи имеют уникальный идентификатор (id) и связаны с Расписанием посредством внешнего ключа отношением один к одному (одно расписание, один преподователь).


Основные роли пользователей системы.
------------------------------------
Программный интерфейс учебного заведения:
* предоставление данных о расписании учебных занятий.

Программный интерфейс приложения-мессенджера:
* предоставление возможности автоматизации общения с пользователем.

Студент/сотрудник НИУ ВШЭ:
* просмотр расписания учебных занятий;
* создание заявок на доработку системы.

Администратор системы:
* исполнение заявок на доработку системы.


Общее описание основных сценариев использования системы.
--------------------------------------------------------
Сценарии использования:
* отправка текстового сообщения с запросом на просмотр расписания в чат-бота;
* просмотр расписания;
* отправка расписания другим пользователям приложения-мессенджера;
* создание заявок на доработку системы путем отправки сообщений чат-боту.
